# Kiến thức tổng hợp Pud edu vn

Pud edu vn Chuyên Trang Kiến Thức Tổng Hợp Các Lĩnh Vực Trong Đời Sống Được Biên Soạn Từ Những Nguồn Uy Tín!

- Địa chỉ: Hà Nội

- SDT: 0896565123

Phổi nằm ở đâu trên cơ thể người?
Phổi nằm cạnh trung thất và ngăn bí quyết vói các tạng bụng bởi cơ hoành chiếm hồ hết 2 bên lồng ngực. Phổi được bao bọc bởi màng phổi (trừ rốn phổi).

Phổi xốp nhưng rất đàn hồi để phụ trách vai trò hô hấp nên khi gõ vào thành ngực sở hữu tiếng trong, khi viêm, doanh nghiệp phổi đông đặc nên gõ với tiêng đục. Màu sắc phổi thay đổi theo tuổi: ở thai nhi màu đỏ nâu, ở trẻ con mầu hồng, ngưòi lốn-người già màu xanh biếc và mang nhiều chấm đen do hắc tố đọng lại.

Vị trí của phổi nằm bên trong lồng ngực và được bao bọc bởi các xương sường tiếp giáp với. Phổi gồm mang 2 buồng, giữa 2 buồng phổi là khí quản, còn phía dưới phổi với cơ hoành ngăn giữa phổi mang những cơ quan khác trong ổ bụng như dạ dày, gan và lá lách.

https://pud.edu.vn/

https://vimeo.com/user199207990

https://gab.com/pudeduvn

https://www.deviantart.com/pudeduvn
